%@Titre:Asie 2012
\textsc{BIENVENUE DANS LE PARC \og D'ANI-MATH-ION \fg}
 
\medskip
 
\parbox{0.34\linewidth}{Le parc vous accueille dans  une entrée-billetterie : 
c'est un pavé droit à base carrée surmonté d'une coupole semi-sphérique, représenté ci-contre.

\medskip

\emph{Les deux parties de ce problème sont indépendantes et peuvent être traitées séparément.}}\hfill
\parbox{0.66\linewidth}{\psset{unit=1cm}\begin{pspicture}(8,7)
\def\coin{\pspolygon(0,0)(0.3,0)(0.47,0.2)(0.17,0.2)}
\psframe(1,1)(5.8,2.6)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](1,2.6)(5.8,2.6)(7.9,4.9)(3.2,4.9)
\psline(5.8,1)(7.9,3.2)(7.9,4.9)(5.8,2.6)
\rput{13}(4.5,3.78){\psellipticarc[fillstyle=solid,fillcolor=white](0,0)(2.66,1.03){180}{0}}
\rput{13}(4.5,3.78){\psellipticarc[fillstyle=solid,fillcolor=white,linestyle=dashed](0,0)(2.66,1.03){0}{180}}
\rput{13}(4.5,3.8){\psarc(0,0){2.64}{0}{180}}
\psline[linestyle=dashed](1,1)(3.2,3.2)(3.2,4.8)
\psline[linestyle=dashed](3.2,3.2)(7.9,3.2)
\psline[arrowsize=3pt 2]{<->}(0.8,1)(0.8,2.6)\uput[l](0.8,1.8){3,5~m}
\psline[arrowsize=3pt 2]{<->}(1,0.6)(5.8,0.6)\uput[d](3.4,0.6){7~m}
\rput(5.5,1){\coin}\rput(1,1){\coin}\rput(3,3){\coin}\rput(7.4,3){\coin}
\end{pspicture}}

\textbf{Partie 1}

Ouvert depuis quelques années, abîmé par les intempéries, ce bâtiment doit être repeint.
 
Toutes les surfaces extérieures sont repeintes, c'est-à-dire :

\setlength\parindent{6mm} 
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] les 4 faces latérales du pavé droit ;
\item[$\bullet~~$] la partie plane du toit (parties grisées sur la figure) ;
\item[$\bullet~~$] la coupole semi-sphérique.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm} 
 
\begin{enumerate}
\item Sachant que les ouvertures (portes et fenêtres, non représentées sur la figure) occupent une surface de 18 m$^2$, montrer que l'aire totale des surfaces à peindre est d'environ 168 m$^2$. 

\emph{On rappelle que l'aire $A$ d'une sphère de rayon $R$ est donnée par la formule :} $A = 4\pi R^2$ 

\item On trouvera en annexe  la facture correspondant aux travaux de peinture.
 
Compléter cette facture à l'aide des informations fournies ci-dessous :
 
\setlength\parindent{6mm} 
\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Un pot de 10~L de peinture permet de couvrir une surface de 40~m$^2 $ ;
\item[$\bullet~~$] Le coût d'un pot de 10~L de peinture est de 400~\si{\EuRo}{} ;
\item[$\bullet~~$] Un ouvrier peint une surface de 42 m$^2$ à l'heure.
\end{itemize}
\setlength\parindent{0mm}
\end{enumerate}

\medskip
 
\textbf{Partie 2}

\medskip

À l'entrée du parc d'ani-math-ion figurent les informations suivantes :

\begin{tabularx}{\linewidth}{|p{8.5cm}|X|}\hline 
\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Tarifs}} &\multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Horaires}}\\ \hline
Entrée adulte: 12~\si{\EuRo}& Ouvert de 9~h à 18~h\\ \hline
Entrée enfant : 7~\si{\EuRo}& Dernières entrées à 17~h\\ \hline
Forfait famille (sur présentation du livret de famille) : 35~\si{\EuRo}&  Fermé le lundi\\ \hline
\end{tabularx}

\begin{enumerate}
\item Le forfait famille
	\begin{enumerate}
		\item Est-il intéressant pour un couple et leur enfant de 8 ans de prendre le forfait famille ? 
		\item À partir de quel nombre d'enfants, un couple a-t-il intérêt à choisir le forfait famille ?
	\end{enumerate} 
\item Au cours d'une journée, 89 forfaits famille ont été vendus pour 510 personnes. 
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer la recette correspondante. 
		\item Quel est le prix moyen par personne ? 
	\end{enumerate}
\item Au cours de cette même journée, 380~personnes n'ont pas utilisé le forfait famille pour une recette correspondante de \num{3660}~\si{\EuRo}. Déterminer le nombre d'entrées adultes et le nombre d'entrées enfants vendues lors de cette journée. 
\end{enumerate}